\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Kalle Theodor}
\index[in]{Der jüngste und beste Matrose}
\index[vw]{Seefahrtslieder!Kalle Theodor}
\index[vw]{Seefahrtslieder!Der jüngste und beste Matrose}
\index[vw]{Wölflinge!Kalle Theodor}
\index[vw]{Wölflinge!Der jüngste und beste Matrose}

\beginsong{Kalle Theodor}[]
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/derjungsteundbestematrose} 

\beginverse 
\vspace{0.4cm}
2. Er f\chord{d}uhr auf den Meeren der ganz weiten Welt, \\
der kleine Matrose Kalle Th\chord{A}eodor. \\
Doch dann ist sein Schiff an 'nem Riff zerschellt\\
und versank mit dem kleinen Kalle Th\chord{d}eodor. \\
Südkreuzer und Polarst\chord{g}ern, die r\chord{d}iefen ihm nach: \\
''Ah\chord{E^7}oi, oh\chord{A}e! H\chord{d}ab' kein H\chord{A}eimweh, d\chord{d}enn deine H\chord{g}eimat \\
\chord{d}ist jetzt die gr\chord{A}aue S\chord{d}ee. Ahoi, ohe.'' \\
\endverse

\beginverse
3. Klab\chord{d}autermann nahm ihn in seinen Arm, \\
er ist der beste Freund von Kalle Th\chord{A}eodor. \\
Die See ist seine Wiege, die See hält ihn warm,\\
den kleinen Seemann Kalle Th\chord{d}eodor. \\
Wenn der Strom in den \chord{g}Ozean fließt, dann s\chord{d}agt er dir: \\
''\chord{E^7}Ade, Ad\chord{A}e, h\chord{d}ab kein H\chord{A}eimweh, d\chord{d}enn deine H\chord{g}eimat \\
\chord{d}ist jetzt die w\chord{A}eite S\chord{d}ee. Ade, Ade...'' \\
\endverse
\chordsoff \ \\ \ \\ \ \\ \ \\ \chordson
\endsong

%\begin{angaben}[130]{-20}
\begin{angaben}{0}
Worte: Astrid Lindgren - Weise: Georg Riedel
\end{angaben}
